先秦春秋戰國時代 南方閩越地方係不屬於中國領土

當時閩越百越族人口已有2,3百萬人

秦朝以前南方都唔屬於中原王朝
即使到漢朝，廣東同福建兩地都經常脫離控制，你睇就算去到三國，孫吳都要靠征服山越同交趾嚟擴大領土＆人口，就知兩地其實似殖民地多過領土

講開又講
其實中原地區統一同割據嘅時間都差唔多長，咁點可以話統一先係「正常」呢？
「分裂」哩個詞其實都好有問題，暗示緊中原本來應該係一個國家統治晒

秦統一六國係指中原地域
逐鹿中原
南方唔中原支那政權係殖民地